白化症夫妻組家庭遭辱罵 名醫：疾病是殘酷，但人心可以不是

▲（圖/東森新聞）

一對白化症夫妻李信輝和林育萱，在8年前相愛進而結婚，倆人不顧雙方家長反對生下兩個白化症孩子，成為全台第一個白化症家庭。雖然白化症雙眼畏光且怕曬，但夫妻倆每周3天帶孩子到西螺服務區表演街頭藝術，自食其力，面對外界異樣眼光，李信輝堅定說：「我有自信比一般正常的父親更有責任感」。

因為白化症體內缺乏黑色素，雙眼視力只有0.5，不能曬太陽，「你看帶一個妖怪，好可怕喔！」，李媽媽哽咽說出過來人心中的擔心「當媽媽的心裡一定會受創，我當然不希望說，他們也會經歷過這樣子」，怕自己的孩子也會遭受異樣眼光，無法負荷。

但不想向命運低頭的李信輝和林育萱，決定保持正面心態去面對，並表示「其實白化症孩子，跟一般人沒什麼兩樣」，林育萱說因為白化症「唯一不太一樣就是出門都要戴眼鏡，戴帽子穿薄外套擦防曬」，對於孩子的教育林育萱也說「對小孩子來講，可能真的會有一點比較辛苦，但是我覺得只要自己把小孩，就教好他們的心態」。

平時李信輝和林育萱就在西螺服務區，一人吹著陶笛，一人彈吉他伴奏當街頭藝人，身邊帶著3歲的大兒子，以及8個月大的小兒子和嬰兒床一起，兩人靠著自己的力量自食其力賺錢養家，面對外界異樣眼光，李信輝堅定的說「我有自信比一般正常的父親，更有責任感」、「超讚的啊！生活自己過又不靠別人，沒什麼不好！」。

▼夫妻倆當街頭藝人的時候，兒子也在一旁（圖/東森新聞）

對此網友認為「其實只是身體缺乏黑色素，跟我們沒有甚麼不同，不用介意外人目光，一家人幸福下去吧」、「與其有時間擔心他們小孩被欺負跟父母自不自私，不如教育自己的孩子白化症正確的觀念」、「他們不是妖怪，個人覺得白的很美像天使」。

但也有網友持反對意見認為「在一起是沒關係，但是明明知道兩人有共同的缺陷生下的小孩有缺陷機率相對也高，真的對小孩很不公平...」、「多年以後，如果小孩子跟你們說 ：為什麼生下我？將情何以堪」、「有想到長大的他們可以像你們這樣幸福嗎？抗壓性夠嗎？」。

面對網友無情的評論，婦產科名醫蘇怡寧也在個人臉書發文呼籲「屬於自己的人生決定，是艱難的，但再怎麼說，其他人都不應該加入自己主觀的評斷」，認為「疾病是殘酷的，但人心『可以不是』」。

首先蘇醫師白化症解釋，「白化症是一種遺傳性疾病，有多種遺傳模式，隱性遺傳模式，如果父母都是Aa，但每生一胎就有1/4會產下帶有aa的罹病者」，如果父母親兩個都是白化症患者，子代發生的機會就會達到「百分之百」，蘇醫師問「即便是這樣，難道他們就不應該生育嗎？」

在看到網友說「你們都這樣了為什麼要讓孩子受同樣的苦？」、「為什麼這樣還要生小孩，浪費我們納稅人的錢？」等言論後，蘇醫師感到訝異，他認為「如果你是當事人，你絕對可以保有自己的想法，也可以根據自己的自由意志獨立做判斷」，臨床實務上叫做「非引導性遺傳諮詢」，他更說「只有當事人，在完全了解接受所有醫療資訊與風險之下，才有權利做決定，其他人，包括醫療人員，都不應該試圖介入或引導這個決定」，明白的指出「屬於自己的人生決定，是艱難的，再怎麼說，其他人都不應該加入自己主觀的評斷」。

最後再呼籲「如果您自己遇到了，你會做什麼決定，只要是在法律的規範之內，我們都會尊重你」，但是也拜託「不要隨意論斷別人的決定好嗎？疾病是殘酷的，但人心可以不是」。

link:

台巴子 衰燃過支那

人心咁都唔殘酷？不嬲都呼籲驗身先生仔保障小朋友，問都唔問白化個細路，對細路唔殘酷？

咁仲生仔？

咁都仲生2個
抵畀人屌

咁都生

如果係唐氏、嚴重弱智，地中海貧血
呢d一生出黎就要受苦同埋浪費公帑去幫佢執手尾既我覺得抵屌
但白化病又唔係嚴重缺陷
我唔覺得有咩問題

樓主個名...動物橫町好睇呀

Between, 其實有任何程度會遺傳既殘疾都係要產子真係好撚on9

仲衰撚過窮人生仔1萬倍

根本唔應該生
完

害撚死d細路
陰公

中國人:你係我生既,你既擁有權係我.你仲要養埋我過世.

個老豆淨係靠彈結他搵食？
咁帶埋個仔出去「表演」係搏同情？

正仆街 累埋下一代

製造怪獸
你老母生左你年怪獸已經係不幸
你仲要將個不幸延續落去
咁都生得咁生愛滋都可以四圍唔戴套扑野中出生愛滋仔愛滋女啦

想做父母想要細路點解唔領養
中國傳統思想一定要有血緣先得??

正仆街，累人累己

明知個仔生出黎一定會有病都仲要生
點解咁多人死仲未輪到呢2件仆街死

白化症壽命同智商都同常人無異wo
唔覺得有咩問題

佢地相愛結婚真係無問題
但生仔真堅on9
自己都搞唔撚掂自己
大佬明知生出黎會好似自己咁慘就咁撚生
害人不淺

其實點解一定要咁強調中國傳統思想
西方人冇錯係多D人會領養但大部份人都係想有血緣關係多D架啦
反共反傻左?

好撚自私，遺害下一代

自私

如果同黑人扑野可唔可以變正常人?

去外國扮鬼佬得唔得

個醫生無講錯喎，人心"可以"係唔殘酷，咁即係可以殘酷啦。果對父母正正印證左呢樣野

黑溝白係灰喎
計我話應該爲白化病人獨立建國

MJ

原來連登咁撚多大愛撚…

on9冇常識收嗲啦
會變灰色架

隔離優生學po

黑人都可以有白化病

其實唔覺得白化症有咩問題
如果樣靚白色其實幾靚
不過諗返又好似未見過白化症靚女

ON9
害死個仔
一世受人岐視

點解見親個個白化病人都係樣衰無個靚？
係個病好似唐氏咁影響五官發育
定真係咁岩樣衰？

咁害啲仔女
正仆街嚟

想要仔嘅領養咪算
點解要生

樣衰都算 雙眼視力得返一半真係害撚死個仔 仲要係嚴重白化 我想問佢地有咩資格決定個仔嘅一生 真係好撚自私

白化症都有靚女

因為白化症體內缺乏黑色素，雙眼視力只有0.5，不能曬太陽

仆街死啦

於自己的人生決定，是艱難的，再怎麼說，其他人都不應該加入自己主觀的評斷

咁佢D小朋友有冇得決定?

窮呀、樣衰呀、矮都差唔多啦, 係咪生仔前要入紙申請

要考慮有幾多個gene控制子女既膚色

視力0.5 LIHKG仔都唔係個個有啦

希望佢全家死

其實佢地輪廓冇特別樣衰
睇落冇眉 人係會醜好多
白化咁罕有 要撞正靚家庭基因咪難上加難

係 有靚人
特別鬼佬輪廓深 本來都淺色頭髮同皮膚
睇落冇乜問題

個醫生咁樣講
唔係佢弱智
係利害關係
冇病人又何來有醫生

有遺傳病生仔正仆街

屌你啦 百份百有事都生 有冇諗過個細路寧願唔出世都唔想成世受苦啊
個細路大左好想生仔但知自己有病唔想累個BB應該好慘

依d人咪自私 為左滿足自己生仔嘅欲望 根本冇諗過小朋友有冇權選擇

樣衰呢？矮呢？窮呢？

窮理論上可以改變咁遺傳病理論上都有可以治癒嘅一日吖 女生得靚可以嫁注好人家, 生得柒冇人吼係咪都有權怨父母?

大愛撚以為淨係得個樣唔同，唔歧視個樣就夠

害死下一代

唱這歌

再次證明白人點都高其他人種幾班

無關人心疾病事，問題在於：世界是殘酷的。

100% pink lin

咁撚缺德 明知在病仲害下一代
衰過窮撚生仔 比天收啦

兩個窮人生仔 個仔可以靠自己努力變有錢
兩個矮/樣衰人生嘅仔 都好大機會唔係樣衰/矮
但兩個白化人生嘅仔就一定係白化
況且白化病同矮/樣衰/窮根本唔可以相提並論

望耐左有d恐怖

其實唔錯
不過大部份都係樣衰

一出世就係白人幾好呀 唔通黃種支那好咩

人類定義白化症係病， 但如果白化症係定義為類既進化 。 sor , 係連登認真左

人類會覺得白虎好靚
但係同類眼中

咁你講下白化基因有咩優勝之處

冇黑色素既話抗皮膚癌能力比較低,邊忽係進化,扮哲學大師都要讀下書架

就算唔講外表，淨係影響視力都已經累左下一代成世

害撚死下一代

第時個仔問做乜生我出嚟俾人笑
係咪答：我地鐘意中出呀

咪係 屌你老母自己決定哂

on9

白化症會影響視力模糊

有錢咪生囉

你話係台灣有白化症慘d
定係係香港有對負累父母慘d
我唔識答

我唔知佢地嘅仔會點諗，亦無從得知上面好多留左言嘅連登仔係咪有過d咩經歷
但係作為一個患有無得醫(目前黎講)嘅遺傳性眼疾，大約中年就會變盲嘅人
我認為我嘅人生好快樂

好想睇10年後會有咩新聞

好撚自私，完全為咗滿足自己，證明自己而生仔
屌百分百都生出嚟，令到佢哋受不必要嘅痛苦
仲要帶出街賣藝，對小朋友嚟講好辛苦
屌你老母睇撚到嬲
你係可以教佢哋唔受其他人影響啊，但令到佢哋比其他人嘅路難行
好撚仆街，領養咪算囉屌，害自己仔女

係咪因為你未盲，仲上到連登
你盲左之後不如再上黎發表下有乜感受

港女唔係好中意香咩

白

仲生
咁先係真正害人不淺

痴線
兩個都遺傳病仲生;

仆佢老母街

咪臭係
同埋冇人可以代表任何人囉

以前中學有個菲律賓仔有白化
成日扮鬼仔食女

或者係
我都有時諗會唔會只係因為我而家視力仲好好所以先無咩hard feeling
雖然一日未盲我一日都答你唔到盲左係咩感受，但係我諗我或多或少都比其他人有更深嘅體會

我無意代表任何人，我本來以為第一句頭盔已經夠清晰，如果得罪左你講聲sorry先

btw，如果你真心認為無人可以代表任何人，你點睇上面好多人代表個仔鬧佢父母

你紅字都夠晒單單打打啦
到你盲左仲咁開心咪當係你威lor
認真，對父母生仔女為咩先？
為左仔女有個美滿人生？定為自己？

完全係自私既表現

對唔住，紅字的確係我代達得唔好，但係我打果陣真係完全無諷刺嘅意思，藍字我就認我係特登

至於你話盲左仲開唔開心，我可以比d例子你
我識好多同我有同一類病嘅人，佢地出街食飯都要人夾餸去佢個碗先食到，但係佢地依然好開心(至少我睇落係咁)
當然上面嘅例子係好明顯有bias，因為肯出黎同我食飯嘅都應該悲觀極有限

生仔為乜呢個議題我就無力探究，就當住係令仔女有個美滿人生先
我只係唔係好明點解大家覺得有病就一定好唔美滿好痛苦
佢兩公婆有病都係咁生活，而家仲有勇氣生下一代
你真係覺得佢地所考慮過嘅，所經歷過嘅，會比上面好多話佢地自私嘅人少？

同埋有樣野好似唔係好多人留意到，根據篇報道，白化病其實唔係真係對生活好大影響，反而係旁人嘅眼光先係最大壓力
與其咁努力去話佢兩公婆，點解唔去鬧d歧視白化病嘅人

唔見的光 視力得0.5仲唔夠？

死屎啦

佢兩公婆咪又係生勾勾生存到而家
我唔係想話有病完全無問題，只係我認為唔需要下下無限放大到咁

班反優生學撚真係偽善到爆

好撚自私
個仔咁撚樣俾你兩個生出嚟又冇撚得揀
你地就扑嘢開開心心
佢一出世就要捱

偽唔偽呢啲點定義先你

兩個白化病走埋一齊真係冇問題

佢兩個自己受到世人眼光就得

但生子女就真係唔得, 人地一出世就要被逼忍受, 係完全冇得選擇去硬食

即係因為佢兩個覺得做愛爽就被逼黎到呢個世界受苦

生勾勾就好?印度非洲都大把人生勾勾生存到4,50歲,係咪好?

可能你話佢父母會對佢好好,我當呢樣真
但係客觀黎睇,個個正常父母都想對自己仔女最好架啦,但係佢地既仔女偏偏要帶著一世既缺憾生存,其他條件一樣,佢地係咪比較慘?
咁對仔女好唔公平,仔女甚至冇得揀自己出唔出世,大個就要承擔住呢種痛苦.
你話你好開心,但係有得揀既話,冇人會希望自己天生視力有問題囉係咪?

白人

其實佢兩個自己生活，結婚，有鳩人屌佢咩
口賤既連登仔都無笑鳩佢地

明知基因100%會傳俾下一代
咁佢地生育既目的係乜野先？

由現實角度黎睇，當佢地仔女受正常教育
一定係負面影響大，點睇佢地父母都係自撚私

收養細路好過啦
生出黎百分百會有仲要生
痴撚線

名醫冇講錯

個兩公婆真係好撚殘酷，生兩個小朋友出黎受苦

白化症其實唔算好大缺憾
以前有白化同學
同正常人生活分別不大，亦無受歧視

問題係，概然父母聲稱自己飽受歧視
又講到佢地自己有病咁慘咁可憐
生個仔100%要受佢地口中既「苦」
咁都叫愛？我覺得成件事只係搏同情想人捐錢

我嘅意思唔係字面咁physically生勾勾生存，而係佢地兩個飽經其他人歧視，都依然mentally咁健康

白化病真係有你講到咁大缺憾咩？佢兩公婆夠經歷過
佢地考慮完自己嘅經歷，覺得自己可以教好個仔唔在意其他人目光，咁仲有乜問題？

唔好話歧唔歧視
靠街頭賣藝賺得幾多
最基本連份工都冇 自己都未顧掂
佢仲有老豆老母要養
依家仲要生多件 咁樣叫負責任咩

第一題唔洗問，我都成日問自己，有得揀我老虎蟹都唔想盲
但係即使係咁都代表唔到d乜，因為個樣野係咪問題都好，最重要係個人開唔開心姐
即使一個人再多缺憾再多問題，只要佢開心又有乜所謂？

第二題，我諗應該算，不過呢個應該唔係你想講嘅重點
童言無忌嘅野，我相信一個成熟嘅人唔會在乎
至於其他人嘅睇法，我都係果句，佢父母都係咁生存在咁耐，我認為佢地有資格做生仔嘅決定

係度讚佢地好靚好似天使果啲好偽善， 叫你變到佢咁你肯唔肯呀？

同大陸一樣

小灰人

咁你仲講乜鳩

拎鬼妹黎講 人地本身都白人

咁依家有得醫未?

進化到生理退步 怕太陽 視力差 又真係幾勁喎

講真，生出黎你未知仔女第日心理質素如何
大撚把人零抗壓力，天生情緒波動好大
先天已知仔女有個劣勢條件
等於揀左個hard mode人生比佢地
除非你100%sure確保到仔女心理健康
否則點解要為自己有個美滿家庭
而用仔女既人生去搏一鋪？

就憑佢兩公婆都頂得住，佢地自然可以教個仔點應對歧視
呢點唔通唔算佢地個仔天生嘅優勢？
抗壓力呢d野唔係單純基因決定，成長環境等後天因素都好重要

視力減半已經唔肯啦

成日講撚到100%得咁
個問題係搏唔搏得過先岩
一陣你仔女問你點解要生佢出黎你都唔知點答
你話教就得真係得啖笑
你唔比仔女接觸外界可能得
係一堆正常人入面生活
自己做好多野都比先天條件限制
好快打撚沉d細路仔

其實 同香港窮人生仔有咩分別

弱智都有仔
連燈魔法師

我都有呢個問題
人地係台灣
唔一定可以用香港果套冷漠去解釋

你夠講到佢地100%唔得咁
你同我都無辦法量化有白化病嘅負面影響大d定有兩個白化病父母嘅正面影響大d，簡單d講大家都係9up
有乜好拗

香港人果種理性先可以避免對細路造成不必要傷害
唔生根本連個細路都唔存在,唔洗理開心定唔開心
反而覺得太多人比傳統既家庭觀束縛住
一定要有另一半,一定要有仔女,先圓滿
所以唔理外在條件有幾壞都永遠向住依個目標走

錯,我一直都講緊搏唔搏得過
正常細路當佢有50%有開心人生,50%冇
你個仔有白化病可能已經更低機率有個正常既人生
咁值唔值得搏?
仲要你唔撚係拎自己既野去做賭本
你係拎自己仔女既人生去賭
賭贏恭喜你,有個幸福美滿家庭
賭輸既可能是但一件細路第日走左去自殺
一切有可能發生既悲劇都係因為果對父母既慾望引伸出黎

對啲感性撚講機率好似晒緊口水

其實呢兩邊既 下一代 都係過住開心平均值以下既生活

Ps:根本係父母既自私所造成

特登生個仔出黎教佢大道理

你個仔有白化病可能已經更低機率有個正常既人生

同時，因為佢父母都經歷過，所以佢地識得教個仔點去處理，所以令到個機率無你想像咁低
而且，因為佢父母都係抱住唔好介懷其他人睇法嘅方法教個仔，所以個仔唔單止係白血病，仲學識係其他方面(例如學業成就等等)無咁易比其他人嘅睇法影響，即係話佢比其他有更低機率因為受到打擊而頂唔順

咁到底正定負多D，你同我都計唔到，明我講乜未

點解你覺得唔識答，照直講咪得
點解你地成日假設到白化病係好嚴重嘅病，再假設有白化病嘅人好易接受唔到自己有病

你個戇鳩仔就反共
明顯人哋講緊 中國人 嘅思想。即係所謂炎黃子孫嘅想法

原來教就會聽
原來父母可以隨意控制仔女變成咩人
淨係想問你值唔值得搏?
如果仔女根本唔想有依個病你又點解答?

嚴唔嚴重睇你點睇
外表奇怪,唔晒得又易有皮膚cancer,又盲
我自己係咁我唔會接受到

攞自己仔女人生去搏
同慷他人之慨有咩分別

我邊句有話父母可以完全控制到仔女變咩人，咪扭曲我句野
我係話佢比其他人有更大嘅機會學識唔受人地諗法影響，因為按你邏輯，只要的確大左機會就係大左機會
而且父母一向對子女有好大影響力，唔通連登仔最大影響力咩

值唔值得搏?佢地嘅行為已經答左你，佢地認為值得

仔女唔想有呢個病<呢件事嘅前題好明顯係佢地教育失敗左，而佢地教育失敗嘅機會係幾多?我都係果句，你同我都量化唔到，得個吹字

至少人地兩公婆接受到

好多野都可以接受唔到，你避得幾多樣
你又憑咩假設佢接受唔到

講到尾你同我都講唔到有幾多機會接受到幾多機會接受唔到
甚至連判斷>50%定<50%都做唔到
咁嘅情況下有咩好講?

是但上網睇下d病徽都唔撚忍心自己仔女係咁啦
各型白化病患者主要表現為皮膚黑色素減少、對紫外光輔射敏感，易患皮膚癌; 眼部白化病可導致畏光、眼視網膜和虹膜色素減低、並引起視網膜中央凹發育不良、眼球震顫、斜視、視神經根發育異常等導致視力減退，甚至雙眼視力喪失。各類亞型白化病患者的臨床表現有所不同。多數患者的壽命和智力等不受影響，一些重型的白化病可表現出出血傾向、肺纖維化、結腸炎、神經損害症狀等。一些白化病患者因免疫缺陷可導致患者易受感染。

走個搏個仔接受真係傻撚左,比佢可以砍掉重練相信佢一定走去重新投胎tim啦

代表果對仔女都得?
你條有眼有事定腦有事

同一個病都可以分輕重，你睇下人地到底有幾嚴重先啦不如

但不想向命運低頭的李信輝和林育萱，決定保持正面心態去面對，並表示「其實白化症孩子，跟一般人沒什麼兩樣」，林育萱說因為白化症「唯一不太一樣就是出門都要戴眼鏡，戴帽子穿薄外套擦防曬」，對於孩子的教育林育萱也說「對小孩子來講，可能真的會有一點比較辛苦，但是我覺得只要自己把小孩，就教好他們的心態」。

如果個仔大個咗接受唔到
之後自殺
咁點？

我想講嘅係個病無你講到咁難接受

無乜好點，就算正常人生仔都有機會個仔女接受唔到某d打擊而自殺
個問題係你點量化白化病對個仔嘅影響力

有d野搏左後果好嚴重,冇得挽回既
機率得10%都唔撚應該搏啦

你有呢個病？

每一個人出世都有機會患各種類型嘅天生疾病，甚至直接死亡
咁係咪所有人唔生你先高興

但不想向命運低頭的李信輝和林育萱，決定保持正面心態去面對，並表示「其實白化症孩子，跟一般人沒什麼兩樣」，林育萱說因為白化症「唯一不太一樣就是出門都要戴眼鏡，戴帽子穿薄外套擦防曬」，對於孩子的教育林育萱也說「對小孩子來講，可能真的會有一點比較辛苦，但是我覺得只要自己把小孩，就教好他們的心態」。

重點係你家你故意整撚到對仔女有病
但作為父母就唔洗理接唔接受到,依家接唔接受就變對仔女既事

我唔係講有病定無病嘅機率，係講個細路接受到有病嘅機率

你知有個機率同你唔知情差好遠
至少未出世驗到有病可以落既我揀即落

而家係你屌9人生仔先
你無證據支持人地個仔一定會介意，你屌人做乜

如果父母冇任何病徽,係我有
咁我唔會怨,因為係不知情地出意外
同你蓄意送個病比我差好撚遠

都已經講明個仔係百分百會有，自己視力得返一半都仲要生，而家唔係純粹係外觀上既問題，咁都仲生根本就係自私

大愛撚死開

你同另一半有愛滋又會唔會生?

你覺得人地真係無考慮過個仔接唔接受到咪由你
至少我相信佢地一定有認真考慮過，覺得自己handle到先決定生
當然我無任何證據佢地有考慮過，但係你係都要當人咁自私我都無野好講

講撚到認真考慮過就一定做到
咁我可以屌鳩對父母好撚自大

望下隻眼先講野

我老豆老母如果生我出黎冇手冇腳既
但拍晒心口話會好好照顧我比我有健康成長
到我唔接受果刻我都會想親手殺撚左佢地

屌，多到覆唔切，唔逐個覆

我從來無講過佢個仔唔係100%有病
我講嘅係，白化病對佢個仔帶黎乜野影響

個影響係咪真係好似你地講到咁單純得負面無正面
最重要係你點比較正同負邊個大d

我嘅睇法係，白化病如果真係咁大負面影響，佢兩公婆就唔會好似而家咁仲有心情生仔
而且因為父母有同樣嘅經歷，佢地更識得點樣去教有白化病嘅仔
當然你可以話佢地好彩先無受到負面影響，我點知佢個仔一定接受到個病

我唯一可以講嘅係我唔知，但係你想屌人嘅，麻煩你prove左負面一定>正負先(或者至少負面嘅機會大過正面)

對父母濕鳩無人性就真 明知仲要害鳩個小朋友

痴撚線，依家講到明兩個白化症患者生細路係100%會有白化症
個細路根本冇得話接唔接受到，而係一定要接受呢種病症
你試吓比佢揀吖，有白化症／冇白化症，你睇吓佢點揀
鳩少陣啦好心你，就算只係近視遠視散光etc，有得我揀我都唔想要啊，何況係白化症

原來有病好過冇病
咁我冇病係咪處於劣勢

請問有病有d咩正面效果?
我做hr擺明歧視你唔撚請你已經係負面
我自己唔排除佢成長會好開心
但亦有機率佢成世都承受住壓力,係比平常人更大既壓力
你依d撚樣連值唔值搏都唔識計,比你去做投資一定死撚得

話撚明係病,係病呀,盲撚
仲講正負影響邊個大d
條撚樣講野真係好撚好笑

但如果個仔係接受唔到自己有白化病
接受唔到自己有普通人唔通
走去自殺呢？

我都比佢嚇窒咗
幾時開始連病都變咗好嘢
大佬你話超憶症呢類都有得拗吓，但大佬依家講緊白化症啊痴線
為咗死撐真係無所不用其極

你真係好撚on9 佢將來係正定負冇人會知 但係大家只會知道個細路一定唔會想有呢個病

如果學你咁講唐氏症愛滋病都應該去可以去生

我都唔識prove我點解唔想有病
因為我唔想有lor

亂鳩咁嚟

白化症唔影響生命但影響生活，已經幾麻煩，佢地當然可以生育後代啦，前提係有份穩定的收入。但現實係兩公婆靠賣藝為生，收入不穩點算，某程度上係害左兩個仔，令下一代做弱勢群體

屌，人地都講到明白化病本身對佢地影響不大，大影響嘅係個心態啊，咁到底心理係咪真係你地講到咁必差無好?至少佢兩公婆我已經覺得好好

但不想向命運低頭的李信輝和林育萱，決定保持正面心態去面對，並表示「其實白化症孩子，跟一般人沒什麼兩樣」，林育萱說因為白化症「唯一不太一樣就是出門都要戴眼鏡，戴帽子穿薄外套擦防曬」，對於孩子的教育林育萱也說「對小孩子來講，可能真的會有一點比較辛苦，但是我覺得只要自己把小孩，就教好他們的心態」。

同埋你地想我prove乜?
到底係你地屌人先定我屌你地屌人先

有病同冇病邊個心理上會好過啲係咪又要Prove?

如果唔生去領養一個
個仔唔洗經歷添

為左證明乜乜乜而逼自己個仔經歷
個仔承受唔到 到時自殺點算？
真係好自私

有病仲要刻意製造下一代同樣悲劇

咁睇篇報道，你講得佢兩公婆心理上邊度有問題?

有病唔可恥 生仔都冇問題 但可唔可以解釋吓點解要街頭賣藝呢? 咁同用病搵錢有咩分別? 冇正職仲生兩個確定唔會害咗自己個仔?

你條撚頭係咪覺得自己好醒 依個世界係咪得佢一條友生活嫁

工作上 同人相處上肯定有影響 歧視成份肯定有啦

有白化病嘅兩個病人都未話接受唔到白化病，無白化病嘅連登仔個個沖埋黎話接受唔到，屌

咁篇報道一定係講哂兩公婆既心理啦
勁啊，睇報紙就可以透徹了解佢地既心理
唔通有唔開心又要講哂出嚟比你知咩 同埋單嘢已經係對佢地生活既影響啦

條ON9以為自己好撚醒好有道理

以前啲馬戲團都會搵啲有缺陷嘅人做街頭表演

白化與否都係樣貎先決，就算係常人，樣衰短肥都係無藥可救

根本上綜合客觀因素（健康，生活影響等問題）係證明佢地唔應該生

佢地所謂有能力令小朋友快樂成長完全係主觀觀點（佢地可以保證小朋友唔會因呢個病而唔開心?）

正常人都唔係個個可以做到活出精彩，點解仲要俾一個一定有病嘅人出生?

我有病仲生埋仔緊係死都話自己接受到啦
你已經預知埋個仔都接受到真係犀鳩利

我就中左白蝕 有時亦會在網上和其他病人傾計
我想講根本大部人心理壓力都好嚴重
希望急切救醫想醫返好 但無奈此病難醫
去到中期醫唔好既人大多盲目哂 只能低頭接受結果
但絕對唔係他所講「此 病 和 一 般 人 沒 有 分 別 」輕描淡寫 始終大部份都會介意其他人的眼光
當然你可以講先天和後天係有分別
但我認為大部份白化症病人有得揀都唔願有呢個病

最撚大問題係你一早知佢有冇白化 樣衰矮個D你唔生點知

正常 就算你個病乜事都無 都唔會有人成世有病囉

不如各位睇下之前嘅其中一個post先，我想問下白化病有無你地吹到咁大影響

睇緊呀
出post果個又唔係有白化
佢撚知佢同學真正心情如何?
成世人有冇比人歧視過又有冇人知

其實睇到咁撚多人對白化病咁大反應
都知兩個細路注定飽受歧異目光

認同 而家唔單止係有病依個問題 佢兩個賣藝唔通真係彈結他彈到識飛咩，仲拖埋小朋友出黎賣藝講難聽d同乞食有咩分別，都係求人同情要人施捨
收入不穩，要天生有病既(佢地自己揀俾個仔架 )小朋友係咁既環境下長大，可以俾小朋友既資源咁少，點培養佢地，第時咪又係好似佢地咁係街邊"賣藝"
明知自己條件係咁，先天先扣50分，後天可以俾既又少人地50% 佢地d仔女真係多得佢地唔少

人地兩公婆自己話無乜影響，你就話人輕描淺寫
人地同學話無乜影響，你就話唔係感同身受

自己得一定教到個仔? 係既話所有窮人個仔都樂天知命啦 唔會抱怨父母啦
仲有你話學業
你教到去領養一個正常一樣教到
唔需要逼個仔去冒教唔到既風險

每次有啲擺明過得好過我嘅人同我講咩「好羨慕我」
我都係噉應
交換吖

你又會唔會，敢唔敢同白化症患者交換？

根本唔係人對白化病反應大
係連登仔慣性乜都怪父母害個仔
如果個新聞換做窮人生仔，事主一樣會比人屌

一出世有白化病係控制唔到咪迫住去接受迫住去苦中作樂囉，但係明知個仔一定有病，姐係間接同個仔講“生你出黎迫你捱” “係啊我明知你要俾人歧視視力0.5唔曬得太陽都要生你出黎”

戇鳩
連登仔講左咁多現實生活既困難
你全部無視曬，走去打稻草人

總之左膠認為 生仔十月懷胎十級痛生出來
就係有愛有親情 有曬光環 大曬架

咪鬼害個仔啦廢物

100%confirm條友唔止隻眼有事

你又樣衰又矮又毒又無錢點解你唔去死？

第一同最下面果兩個根本都唔撚係白化

病同外在條件要分清

條命係佢，佢想死冇人阻到佢
但係個細路就冇得揀一定要生出黎捱病

世界上唔係一定非白即黑嘅
沒人話個細路大個左一定被歧視，返學一定比人恰，返工一定沒人請，依d都只係你地視野窄得出黎覺得最通常又合理嘅結論

但你地就偏偏完全忽視左其他機會細嘅可能，話唔定個細路會得到多d關心，返學讀書唔成返工沒老細請但有其他專長嘅天份？
唔係每個人都咁刻板，得一條路，只可以係讀書工作到攞優越感。成件事最緊要係對父母今後都盡責咪得囉

好撚自私
害左個仔

你係咪以為白化病同生得樣衰係同一件事

六合彩都有人中啊，依家就係同你講機率，明知第日條路難行嘅機率係大都要做，機率大你就話視野窄。力克胡哲冇手冇腳都可以成功，但係有幾多個佢?你自己個論點都只係話可能可能，我依家就同你講佢一定有病。玩人身攻擊冇人架喎

仲有個仔出咗世做父母自然有責任，係應份。但係生仔之前都有責任考慮個仔將來會點，做父母有責任令佢避免不必要痛苦

咁視野唔窄嘅你覺得受歧視嘅機會大定唔受歧視嘅機會大先？

呢對父母跟本稱唔上係人，佢地唔承認自己天生嘅缺陷，竟然仲要下一代陪佢地痛苦

俗語話天降大任於斯人，必先勞其筋骨

呢對父母啲筋骨勞咗咁多年，竟然連唔好生育呢一件小小嘅事都做唔到

樣衰最多心理自卑 被人歧視
身體都仲係好健康

遺傳病痛係身心都受極大折磨

明知會遺傳﹐根本害緊對仔女﹐好自私

我發現有好多人認為生育係一件好偉大嘅事，其實正正相反，生育係動物本能，只遵從本能以活嘅稱不上人

如果係基因突變都可以話叫不幸
呢兩個明顯有白化都仲故意生兩個白化捱病捱痛
仲要用呢個病街頭表演

同大陸啲細路比人斬手斬腳送去乞錢一樣道理

病都有嚴重同輕微之分，白化根本同正常人無分別，唔使長期食藥又唔係斷手斷腳有咩問題？就係因為會比人欺凌就唔應該出世？

對兩個細路好唔公平
仲要生出黎係100%有病
生之前有冇諗過個仔第時大個會點

眼盲左一半 一曬太陽皮膚見光死
都好正常

無知一問 白化病其實係唔係可以染髮？
染左會唔會小d歧視？

retina要黑色吸光

鬼妹

你都痴撚線
咁耐一直係度剩係識講抗壓同9唔搭8
完全無視佢地生出黎係b係100%有個病
又講到個病唔係好嚴重咁
窮人可以生個健康b，佢地生唔生到?
窮可以靠後天改變，呢個病會得唔得?

冇分別
定係你覺得要斷手斷腳先叫有問題

害死2個小朋友

我見d白化病人share自己相都染曬髮 睇相其實外表分別係唔大
不過好難由細染掛 始終傷頭髮

白化病可能較一般人易有其他皮膚敏感
唔係個個適合染

其實除咗生仔之外 亦可以領養小朋友

點解明知個小朋友會受苦仲要生？

先唔好話人歧視 有病已經好辛苦

日後生活仲有好多問題 佢哋有冇諗清楚？

而且佢靠賣藝賺得幾多？

連根本穩定收入都冇點養家？

仲有父母要養 仲有仔女醫療要負擔

冇計劃過 冇考慮能力就生 咁叫負責任？

白化病人定窮人生仔衰啲？

有錢又有白化病有資格生仔嗎？

食得行得柯得訓得，可以讀書返工溝女，又唔係盲都睇唔到野，又唔係唔出得街，又唔使人照顧，點唔正常呀？

有冇理過兩個仔女既感受

痴線 點解可以偽善到咁話冇所謂
係, 有d人身體有缺陷都可以生活得開心
但我諗比一萬次佢揀, 佢都唔會想天生係咁
佢都會想可以同普通人一樣

請唔好 因為你可以將一舖爛牌玩得好好
就認為 為下一代帶來一個超差嘅開局 係冇問題,
因為唔係個個都可以克服呢d問題 (不論內在定外在)
係, 就算正常人揸住好牌都可以玩得好差
但以一個殘局開始 定 以一個好局開始 先好?

人生已經夠多問題 苦惱
點解要逼佢揹上一個無可能改變 逆轉嘅壞基因

為咗生仔 而令到佢遇到同樣嘅苦難
係絕對自私 同唔公平

同意

我睇唔出有咩正面wo
視力冇一半已經大獲啦
仲有唔好講到身體健全既人唔識教心理問題好wo
利申 先天近視已經覺得好慘

Exactly!!
重咁多人話冇問題，真係得啖笑

連文入面果對父母都話受盡歧視, 有乜好拗?
大愛嘅就梗係覺得 佢同普通一樣
異類通常都會比人歧視, 鐵一般嘅現實
所以點解好多人千方百計 都係為咗融入
光頭會戴假髮, 同性戀會扮直

咁都仲生仔，害撚死個仔啦，你兩個自私鬼

視力已經好大問題啦
以後個仔問你，點解要生我出黎？我一出世就視力有問題！

好多野都唔做得

on9. 你係咪以為自己好撚醒
你見果d 係因為佢天生已經係咁
但如果係擁有過視力先失明既話
果種絕望真係唔咁想像

自己頂得住=可以教個仔點應對，goodest logic

如果有一日 光頭係潮流
出街會比人追住嚟含, 你估仲有冇人會戴假髮
如果 同性戀係主流, 仲會唔會有gay扮直 深櫃?

生出黎之前你唔會知佢7唔7
好多樣衰家庭都生到靚仔靚女

但白化+白化係100%生返白化
姐係你一早決定左佢一定有問題

兩個既立心唔同
呢單先係值得屌

咁你有無唔晒得太陽
好易有皮膚癌呢d特徵？

紅字：如果依家係已經有白化病可以根治既方法，而佢地生出嚟又有錢醫，我無話可說
但依家唔係，所以你呢個講法可以收一收皮先

好簡單
有得揀，你想盲定唔盲？

d人為拗而拗 生個仔注定有病，好大機會失去視力 。生cancer個d都唔同佢計
個2父母都應該判監20年啦。
同蓄意傷人有咩分別。傷殘津貼 全盲當全殘呀。 屌 堅嬲

你覺得e個可能性有幾多呀小朋友

你個名 你一定係扮直果個啦
你要去啲有人歧視你嘅地方俾人歧視咁咪死蠢囉

有問題就咪撚生仔啦

搵唔到
有冇link 睇下...

老老實實, 唔好講有冇咩身體殘缺
我生得樣衰都想埋怨我老豆老母
明知自己咁嘅樣 咁嘅身世 都學人生仔

有得揀，你想做精蟲定做人？

要去搵啲唔比人歧視既地方去咪就係因為會比人歧視死蠢

你要我受盡折磨，我寧願唔出世

邊度冇歧視?
只係輕重嘅分別, 唔會係有同冇嘅分別
問多句, 何不食肉麋?